【武漢肺炎】東莞客去海洋公園不戴口罩 「國家有政策有甚麼好擔心呢？」

大年初一傳統上與家人拜年聚天倫，亦有市民和遊客趁假日去主題公園消閒，惟人流未算多，大部份員工亦佩戴口罩，園區設有健康服務站。武漢肺炎持續於內地多個省市爆發，廣東省今公佈新增25宗病例，東莞更首次報告確診病例。有來自東莞的內地旅客莊小姐今早來港，一到埗即與友人到海洋公園遊玩，她表示東莞市況平靜，「感覺這種東西應該不會弄到自己身上吧」，又笑言「國家已經有政策了，有甚麼好擔心呢？過關的時候也有測體溫，所以沒事的。」

On9

被問到香港已有多宗確診個案，到人多擠逼的地方遊玩會唔擔心有患病風險，莊小姐亦未有佩戴口罩，直言「其實每個地方都會有確診的，過年的話，開心就好。」來自廣東茂名的何先生亦指，特意乘搭高鐵來港感受一下過年的氣氛，原本未有佩戴口罩，經記者提醒後立即補載，解釋只是照相時除了下來。被問到會否擔心疫情擴散，他指內地政府的預防措施做得還可以，「還是放心的」，他所居住的農村內亦沒有村民患病。

陷入財困的海洋公園在武漢肺炎陰霾下，入場人數持續下跌。大年初一園區人流疏落，除了間中有小型內地旅行團到訪，購票區幾乎不用排隊。海洋公園大部份迎賓員工已佩戴口罩，園區設有健康服務站，派發口罩和提供酒精搓手液供遊人使用。

至於迪士尼樂園，園內職員紛紛戴上口罩，園區內不同角落亦已加設洗手液，亦見職員以抹布清潔。記者中午所見，人流暫未算多，訪客相當多元，有本地客、亞洲包括日韓南亞等旅客、以及中國客。往日與卡通人物合照的人龍今日明顯縮短，因應肺炎疫情，園區今日疑有內地旅行團到訪，一面旗幟上以簡體字寫上「港澳旅游」，一直坐在旗幟旁邊的男子被問到是否「港澳旅游」領隊或物件所屬者，則一直迴避不願回答。至於訪園的內地遊客明顯較以往農曆新年少，部份內地遊客遊園亦有戴上口罩，在拍照時除下。

來自桂州桂陽的尚小姐一家四口來港5至6天，她指以往也有來過迪士尼，坦言今日人流比以往「少多了。」對武漢肺炎她覺得情況還好，她與家人在大街受訪時都沒有戴口罩，「這邊爆出大概也是兩三例吧，應該也不是太嚴重，做好防護，注意一點就可以了，不用太恐慌。」她指在密封地方會替孩子戴口罩，但覺得在室外沒有問題，形容自己一家人心態不錯，估計疫情「很快就會過去了」。

死全家啦 唔好害人

一科完水翻新又中肺炎

送海洋公園一程

Donald有無戴口罩

來自桂州桂陽的尚小姐指，以往也有來過迪士尼，坦言今日人流比以往「少多了。」對武漢肺炎她覺得情況還好，她與家人在大街受訪時都沒有戴口罩，「這邊爆出大概也是兩三例吧，應該也不是太嚴重，做好防護，注意一點就可以了，不用太恐慌。」她指在密封地方會替孩子戴口罩，但覺得在室外沒有問題，形容自己一家人心態不錯，估計疫情「很快就會過去了」。

唔驚！
有政府唔驚！

蠢西,屌你老母

反正海狗公園都冇香港人去

條女好正

諗起以前有編野 個城市比水沉 有船有直升機救佢 佢都唔上 剩係話信耶蘇會救佢 再後瓜左

莊小姐？？

其實關乜撚嘢事啫 香港冇掩雞籠嚟㗎
喺支那唔中招嚟香港都會
班雞真係弱智㗎喎

佢個口罩當口水肩用定係用嚟裝飾

隨時通過支咪傳播病毒

巴打食得咁偏

罷工救港 功德無量
請加入工會

好典型支那雞

海洋公園表示商機無限

密封地方會替孩子戴口罩，但覺得在室外沒有問題

中國式物理

我地要主動歧視罵走所有支那團
學尋日天星有位後生仔一見支那佬團就屌佢地有病累香港

國家有政策
吊西都唔使戴套

中國式常識

大家好自為知,香港遲早大爆發林病千古罪人

戴左鴨咀

等鞭屍

除褲放屁
除口罩打喊露🥱

唔好意思借一借個位嚟

［要人簽聯署］！！！立即推動香港普選計劃！！！仲有幾日咋！

過年的話，開心就好
鬼唔望你過唔撚到死大陸閪

國家政策咪就係叫你戴口罩囉

肚餓得滯？

遮口臭

究竟佢地諗緊咩 我睇唔透

食開屎?

咁似兩星期前架武漢人既

我屌你老母臭閪

有政府唔驚 唔戴.jpg

南港島線rip